【突發】國會議長佩洛西與參謀長聯席會議主席通電要求限制川普發動戰爭和使用核武權力

美國國會眾議院議長佩洛西周五（8日）去信全體民主黨眾議員，表示與參謀長聯席會議主席米利通電話，表達對總統特朗普可以下令使用核武的憂慮，雙方討論可行預防措施，以免「精神失常的總統」取得發射密碼發動核攻擊。消息指佩洛西向黨友宣稱，米利向她保證正採取措施，防止特朗普下令核攻擊。

佩洛西在信中提到過去一周發生的事情，其中一項是「阻止一位精神失常的總統使用核密碼」，透露周五早上與米利通電話，二人商討措施預防總統在不穩定的情況下，「發起戰爭行為或取得核武發射密碼及下令核攻擊」，直言精神失常的特朗普非常危險，必須盡一切方法保護國民，以防他攻擊國家及民主。

另一邊廂，佩洛西在信中表示，前一天與參議院民主黨領袖舒默致電副總統彭斯，希望他盡快就內閣會否履行對憲法及國民的誓言，啟動憲法第25修正案罷免特朗普一事，提供明確答案。她又以前總統尼克遜作為例子，呼籲共和黨議員迫使特朗普立即辭職，並警告若特朗普拒絕這樣做，國會將展開彈劾程序。

佩洛西嘗試阻止特朗普取得核武密碼引起外界高度關注，參謀長聯席會議主席發言人表示，是佩洛西致電米利討論此事，後者回答有關核武指揮當局過程的問題。不少改革派國會議員一直推動限制總統發動核攻擊的權力，包括事前必須取得其他官員的同意，以及把「不首先使用核武」列為美國官方的核政策。

根據美國憲法，總統作為三軍總司令，是唯一擁有授權使用核武的人，不需要取得軍事顧問或國會的同意發動核攻擊，軍方或國會亦無法推翻相關決定。有美媒質疑佩洛西今次的處理手法，認為這不但引起公眾恐慌，亦令特朗普關注自己對核武使用的權力，也使國防部陷入困境。白宮及國防部暫未回應事件。

機會黎喇金仔

有冇驚到咁？

哎呀，唔小心炸中某國

如果侵突然發難要射核武嘅話會射去邊個國家

精神失常的總統
好撚嘔心依個女人

專登利用輿論講到侵係痴線佬
要佢落左台都你影響力

條友諗住兩院夠數 (差pence) 就開火搞侵

根據美國憲法，總統作為三軍總司令，是唯一擁有授權使用核武的人

俾全世界知道美國唔用得核
習大第一個射十支過去
女人真係好撚On9

依個女人先係危害國家安全

似條臭西想拎到發射核彈既權喎

淨係「精神失常的總統」已經踩到愛侵力條尾

隻癲雞都唔好得幾多

講起先醒起，仲有核武炸鳩華盛頓呢招

又一隻五毛
仲想叫人加tg捉手足

宜家緊係射習大大啦
射美國本土把撚咩

攬炒呀

呢個阿婆仲癲撚過侵

精神失常一早炸撚左你啦
屈人屈到咁出面

射過去咪岩
有好戲睇

好驚射親中國？

通電話 ×
通電 ×× （屌你觸電咩
致電 √

忍者飛彈侍候

三體

一交出核武按鈕美國即時亡國

你應該問
如果真係限制左唔俾侵用核彈
有某強國呢個時候射核彈去美國
美國點還擊

似 Pelosi 玩野

似趕盡殺絕
唔俾任何機會trump翻盤
trump真係有料翻到盤咩

講真 我係支那嘅話依家就打鳩台灣啦

如果發動戰爭
總統可以動用權力暫停權力轉移
即係佢可以繼續做總統
個法例好似係緊急法啲fd

台灣既手足可唔可以私鳥蕭生
收共產黨錢 做雙面人
搞死香港同特朗普
話比佢知遠在天邊亂講野都會有代價

左膠想平權

唔做過渡比拜登團隊都可以吹到有第二個911

而家美國冇得用核武， 我點知中國金仔會唔會打埋呢

原來民主黨製造咗個更加大嘅國家安全危機

我係度諗北韓金仔會唔會幫侵報仇
射支核彈過佢地隔離

唔知會以為侵侵個總統位係偷返黎既
侵侵唔撚係民選總統？
20號都未到 又唔未彈劾到佢就已經搶住沒收佢權力
痴線架咩 那怕愛侵力都好 美國既愛侵力唔撚係人咩？佢地都係美國公民黎架 有選票 係民意 無得抵賴唔認架
成班左癌淨撚係活係自己既美好FF入面 同性 性別平權乜乜乜都算
宜家無限澎漲 傻撚左 咁你不如修改法律取消總統制啦 直接國會制唔好

利申：最近啲新聞根本精神衝擊

*無利申 睇新聞睇到痴左線打多左

私怨大過天

似係Pelosi精神失常多啲

可能指揮中心停緊電
等多等

墨西哥是蘑菇的

金仔普京

陳偉業話侵係獨裁者喎

仆街，屈9侵侵精精有問題

唔係真係驚佢會出核彈
係美國建制要準備清算trump
唔可以俾佢正正常常咁落台
要先令佢受侮辱咁被逼交出權力而落台
再考慮係咪要佢坐埋監
同時警告以後總統唔好太過出位

夾埋buddy金仔搞大龍鳳就好睇

Ff劇本:金仔救侵侵

要炸都炸某國
反正世界都受罪

唔通真係武統臺灣

Thanks

支那最拿手係咁

懷疑衝入國會單嘢佩落閪有份搞，用嚟奪權

真係屈得就屈，你話身無屎邊個信

唔係要兩件先可以開動到核武咩....

加州，紐約，華盛頓對付deep state

點解要咁驚隻落水狗，唔爭在果十零日

係唔係愛侵力都會覺得有問題啦，依家佢比精神科醫生確認左精神失常？

咁快護主開工啊 好等錢洗啊五毛

射民主黨總部

痴撚線㗎

女人從政多臭閪

個腦生草？
為左搞侵 盟友唔理 敵人有機可乘？
伊朗 北韓 支共都蠢蠢欲動 就係驚美國
你而家同全世界講
係啊 1月你地任玩啦 美國內鬥緊？

大愛和平到咁，不如日日開speaker叫全世界唔用核武好過啦

到時先討論，研究，投票，打卡

睇返班民主黨第一時間走人
擺明知道有人衝入嚟咁
共和黨就一半半
一半人唔知發生乜嘢事
一半人應該同民主黨夾埋

gphone契媽黎架

好趕時間咁

中共同伊朗，好難揀

女人唔做得大事
孔子講得啱

民主黨又未衰到去三睇人咁要消滅美國嘅

佩洛閪